大嶼山失蹤4日10歲童天水圍尋回

大嶼山失蹤4日
10歲童天水圍尋回

港聞

【本報訊】患有讀寫障礙的10歲男童何有業，周日（16日）從大嶼山石壁宿舍偷走，失蹤近4日後終被尋回。男童昨凌晨出現在天水圍俊宏軒的麥當勞快餐店，警到場發現他無受傷，事後將他送往屯門男童院暫住。男童母親稱兒子透露因在宿舍被人欺負才偷走，院方強調會詳細了解事件。
昨凌晨零時許，有市民發現有業在俊宏軒24小時營業的麥當勞睡覺，於是報警。警員到場發現有業身體無大礙，將他帶返天水圍警署，並通知何母到警署。有業原本與母親同住天水圍天恆邨一單位，但他有讀寫障礙並曾離家出走，早前被安排入住石壁宿舍約8個月，至復活節獲准回家，上周六返回宿舍，但翌日即偷走外出。據知有業在石壁警崗乘巴士出東涌，再轉乘E34A線到達天水圍。

何有業（圓圖）在天水圍俊宏軒麥當勞被尋回。
譚健文攝

「媽咪我好掛住你」

何母指尋回有業時，他很肚餓，一相見便說：「媽咪我好掛住你！」但有業沒提及失蹤期間的經過。何母引述有業透露在石壁宿舍不開心，被人欺負才偷走。因有業有監管令在身，目前被送往屯門男童院暫住，何母望爭取將有業接回家照顧。
石壁宿舍院長陳耀麟表示，院方尊重家長的言論，亦無意淡化問題，但該院是服務在學習、情緒或行為上有需要改善的小朋友，相信小朋友在留宿過程中，對較陌生環境感到不適應或不開心屬正常成長階段；而院方從未聽聞有業被欺負，稍後會與有業的家長詳細了解問題。陳又稱，有業入住石壁宿舍後，在個人表達、遵守規矩和參與活動的投入程度等多方面均有進步。
陳強調宿舍的環境不會讓小朋友輕易偷走，但其中院舍側門設有特別按鈕，供職員日常出入，估計有業是從該處偷走，院方已停用該設施，亦會派員加強巡邏。
■記者譚健文

何有業（圓圖）在天水圍俊宏軒麥當勞被尋回。
譚健文攝

咁遠

幾醒目 識搭出東涌再轉 E34A 已經唔容易